-- Andrea Salswach Lopez
-- 101580260

-- Q1: List all the rectangles
-- A: Lists all rectangles in the table with their respective details
SELECT * FROM rectangles;

-- Q2: How many rectangles are there?
-- A: The count of rows in the rectangles table, indicating the number of rectangles
SELECT COUNT(*) FROM rectangles;

-- Q3: What color is the widest rectangle?
-- A: The color of the rectangle with the largest width
SELECT color FROM rectangles ORDER BY width DESC LIMIT 1;

-- Q4: What color is the tallest rectangle?
-- A: The color of the rectangle with the largest height
SELECT color FROM rectangles ORDER BY height DESC LIMIT 1;

-- Q5: List all rectangles that are wider than they are tall
-- A: Lists rectangles where width is larger than height
SELECT * FROM rectangles WHERE width > height;

-- Q6: Calculate and select the area of each rectangle
-- A: Selects width * height as the area for each rectangle, using the alias "Area"
SELECT id, width, height, width * height AS Area FROM rectangles;

-- Q7: What color is the largest rectangle?
-- A: The color of the rectangle with the largest area
SELECT color FROM rectangles ORDER BY width * height DESC LIMIT 1;

-- Q8: What color is the rectangle that extends the most to the right?
-- A: The color of the rectangle with the largest x + width value
SELECT color FROM rectangles ORDER BY x + width DESC LIMIT 1;

-- Q9: Find rectangle(s) with NULL color
-- A: Lists rectangles where the color is NULL
SELECT * FROM rectangles WHERE color IS NULL;

-- Q10: List all the different colors
-- A: Lists distinct colors of rectangles, without duplicates
SELECT DISTINCT color FROM rectangles;

-- Q11: List all the different named colors
-- A: Lists distinct named colors (excluding NULL values) like 'red', 'blue', etc.
-- Assumption: Named colors do not include RGB values like #abcdef
SELECT DISTINCT color FROM rectangles WHERE color NOT LIKE '#%' AND color IS NOT NULL;

-- Q12: List rectangle colors in upper case letters
-- A: Converts color to uppercase and lists distinct colors
SELECT DISTINCT UPPER(color) FROM rectangles WHERE color IS NOT NULL;

-- Q13: What is the course_id of the course with the longest name?
-- A: Finds the course with the longest name and selects its course_id
SELECT course_id FROM courses ORDER BY LENGTH(course_name) DESC LIMIT 1;

-- Q14: How many assignments are there with due dates in 2024?
-- A: Counts assignments with due dates in the year 2024
SELECT COUNT(*) FROM assignments WHERE strftime('%Y', due_date) = '2024';

-- Q15: Concatenate Course ID and name
-- A: Concatenates course_id and course_name with a colon and space
SELECT course_id || ': ' || course_name FROM courses;

-- Q16: List courses with Labs on Mondays
-- A: Lists courses that have lab sessions on Monday, including course_id, course_name, and lab_time
SELECT course_id, course_name, lab_time FROM courses WHERE lab_time LIKE 'Monday%';

-- Q17: List all assignments with a due date before the current date
-- A: Lists assignments with due dates before today
SELECT * FROM assignments WHERE due_date < DATE('now');

-- Q18: How many assignments are there for each course?
-- A: Counts the number of assignments per course, grouped by course_id
SELECT course_id, COUNT(*) FROM assignments GROUP BY course_id;
